關西京阪神和5日遊

又係我回帶西呀 今次想寫返2016年做孝子同屋企人去關西玩

去完北陸中部一星期,你問我答

關東信越鐡道行

四國山陽山陰山旯旮鳩遊

新加坡中伏美食之旅

兩星期單人JR Green Pass縱斷日本列島

冬西鳩流遊

Day1: 嵐山→天龍寺→廣川鰻魚飯→竹林
Day2: 天橋立→神戸牛 モーリヤ本店
Day3: 清水寺→拉麵小路→心齋橋
Day4: 黒潮市場→心齋橋-国産牛あぶりや燒肉
Day5: 黑門市埸→心齋橋

Day 0+1 又一次KIX
食完M記先上機

又係難食到嘔嘅因盒

話咁快就到關西

呢一邊真係CX惡曬

把握時間
叫屋企人幫我買嘢食
我去換pass先

呢個廣告幾型

搭はるか出京都

轉地鐵去四條嘅酒店擺低行李先

轉嵐電去嵐山

天龍寺

廣川平日定星期六日去 排左幾耐

Lm

星期五中午食飯時間去
我5個人排咗個半鐘

咁慘, 上次平日中午去, 唔使等.

廣川一般般, 冇下次.

唔係掛 咁仲去唔去好 tabelog3.94分以為好正

太肥美

榮獲米芝蓮一星嘅廣川鰻魚飯
佢用嘅係日本國產鰻魚
排隊排咗個幾鐘

食完開始行竹林

著名踏切

搭JR嵯峨野線返京都站
有齊四種文嘅站放送

晚餐食やよい軒

呢度有批好平嘅牛肉 想食就去日本喇

LM

去啲平價超市啲肉仲平
除非住Airbnb先煮到嚟食
可惜帶唔到返香港

lm

Day 2 絕景絕饌
食早餐嘅地方叫晚餐亭

又返返嚟京都站

本來都係683系嘅兩兄弟

287系 特急はしだて1号

福知山城

淨係買佐jr west pass?
有無買埋ktp?

冇買KTP

5日玩關西係咪好趕

睇下自己點plan既姐，我之前試過玩埋岡山和歌山，落埋高松食左便當同去埋丸龜城

推

去到福知山之後就轉咗入京都丹後鐵道嘅路段

當時Kansai Wide Area Pass係唔包京都丹後鐵道
所以要買Kyoto Sea Area Pass(海之京都周遊卷-天橋立バス)
而家已經KWAP包咗同埋冇得再買KSAP

天橋立

好似大澳咁曬鹹魚

搭船過去對岸先

去到都差唔多中午 食烏冬做中午飯

丹後国一之宮 元伊勢籠神社

巴打嵐山行左成個竹林？

差唔多啦

傘松公園纜車

坐吊櫈落山嘅景觀簡直係一絕

上年9月我都係5日去京阪神

有張相真係好似大澳

掛鹹魚

即日來回好趕

行唔到一日㗎

咁都有隻吉祥物

呢度就係日本三景之一--天橋立

有個花灑俾人落完沙灘沖身

啲海水都係清到見底

KTR200系 特急たんごリレー6号

289系 特急こうのとり22号

得閒到可以上陣網

雪菜巴post要留名

去到尼崎落車

有架普通不過唔上
等快速先上

三ノ宮

神戸牛 モーリヤ本店

兩塊A4 兩塊A5

食埋牛油炒芽菜作收結

記得一定要搭新快速
如果唔係終電都未返到去酒店

留名

睇定學野

Day 3 轉場
早餐幾好餸

清水寺

仲有舊姻緣石

當時重未搭棚維修嘅大舞臺
睇嚟要過多幾年先至可以回復原狀

我係絕對唔會放部電話入水洗又或者拎水樽入水

拉麵小路 德島拉麵東大
呢間最正嘅係可以免費打隻生蛋落湯度食

又搭返はるか落天王寺轉去JR難波

路過梅小惠蒸汽火車博物館(京都鐵道博物館)

路過吹田Asahi廠

見到梅田藍天大樓
就知道已經去到梅田貨物線
所以唔好再同我講咩搭はるか去大阪

今晚酒店
喺正JR難波站上面
四星尾五星頭

Hello Kitty欄桿

去到邊都會見到嘅春藥房

阿樂燒蟹腳

心齋橋橋面臭名昭著嘅公廁

著名地標

基佬水產(磯丸水産)

試咗隻冇酒精啤酒 苦到頭痛

香港都好似有嘅爺爺芝士蛋糕 りくろーおじさんの店
餅底有少少提子乾好好食
但係起碼要有三個人先好叫一隻

天橋立正呀，但係點解唔去埋車站側個view land

有咩

你個邊係睇昇龍觀，另一邊係睇埋飛龍觀
我自己覺得飛龍觀係更值得睇

原來係咁

Day 4
去日本M記食早餐一定要食熱香餅包McGriddle

287系 特急くろしお3号

由於紀勢本線都係起喺海邊
所以有必要準備海嘯時嘅對應方法

來到一個叫海南嘅地方(唔係支那嗰個)

轉程巴士

黒潮市場

來到一定要睇劏吞拿魚

殘骸

因為劏咗先有得食拖羅

買餸準備開餐

開爐燒嘢食

買完野可以退稅

繼續散步
和歌山Marina City

睇人中伏最開心

買咗啲生果返香港食
佢仲好好人寫埋提我哋幾時食係最好食

和歌山即日來回？
黑潮市場啲海鮮抵唔抵 諗緊plan 一日去 值唔值 車程好似好長

係
其實海鮮選擇唔太多
有啲魚有啲螺咁
單程一個鐘頭車程 即日來回都夠

搭巴士返和歌山站

繼續Google Translate Error系列
劉德華細佬劉雷華?

唔單只有海南 連蛇口都有埋

283系 特急くろしお22号

國產牛燒肉 あぶりや
呢間最正嘅係 有老人家或者細路一齊嚟食嘅話會平啲
年齡分段收費

有牛有豬
就算唔食得牛一樣有好多選擇

換網都好勤力

熟食雖然比較韓國風 但係質素都唔錯

呢間嘢另一個特色就係侍應會跪喺度同你落單
你唔使抬起個頭同佢講你想食乜

甜品亦都好出色 至少賣相呃到人
不過要快啲食
個爐嘅餘温會令到佢好快熔

支那阿嬸嚟

屌，未睇清楚

Btw 睇完你去天橋立既包膠，黎緊想去
你建議用幾多時間去/你用左幾多時間？
由京都去到再返京都

懷念爺爺蛋糕

香港有開？無留意...
果時去大阪食左兩次

旺角同銅鑼灣都有喎

食好西真好

京都去單程2粒鐘火車
我諗玩咗4個鐘左右
鍾意影相可以留耐啲

假㗎

個女人係到寫張最佳食用時間紙?

佢係到做乜?

買咗啲梅酒嗰啲嘢
幫手整免税

想去天橋立，但係怕落雨

黑潮完全唔值得專登去
你話去開和歌山果面順便去埋都話，無特別又唔係平

落雨去邊都係死㗎喇